為人民服務喎，講錢嘅咩？

有公務員團體憂宣誓要求未提底線 令人無所適從

公務員事務局發出通告，今年7月起受聘的公務員要宣誓或作聲明，擁護《基本法》和效忠特區。華員會會長利葵燕表示，當局本月5日才向中央評議會職方代表發通告預覽本，只給予職方3日發表意見，到昨日便發通告，令人質疑局方有否認真考慮意見。利葵燕在本台節目《千禧年代》表示，局方應解釋新安排的因由與法理依據，將來亦要提供培訓。她說，相信大多數公務員不會有意違反《基本法》或《公務員守則》，大多數可能會有點「牢騷」，對政府有點不滿，若有培訓就可讓公務員懂得分清界線。公務員工會聯合會總幹事梁籌庭在同一節目說，局方沒有提供指引，說明甚麼底線不能觸及，令人無所適從，工會日後發聲或會受影響。他舉例指，按今年薪酬趨勢調查，公務員應獲加薪，但政府決定不加，質疑若工會要求加薪，會否被視作違背政府政策，是否屬於違規。

2020-10-13 10:10:46

RTHK
早就講咗國安法會有呢個效果。以前仲可以同佢討價還價，以後就唔駛諗啦。就算減你薪酬福利，同大劣睇齊，你都無得反對。唔信咪試吓囉。